### 1) Решите следующие уравнения (найдите g)

1. $g = (N ~ M) ~ g$, где $g \notin FV(N ~ M)$.\
   $g = Y ~ (N ~ M)$
2. $g = (\lambda y.y ~ M) ~ g$, где $g \notin FV(M)$.\
   $g = Y ~ (\lambda y.y ~ M)$
3. $g = (\lambda y.y ~ M) ~ g$, где $g \in FV(M)$.\
   $g = Y ~ (\lambda y.y ~ M)$
4. $g = \lambda x.x ~ M ~ g$, где $g \notin FV(M)$.\
   $g = Y ~ (\lambda x.x ~ M)$
5. $g = \lambda x.\lambda y.x ~ y ~ (g ~ x)$\
   $g = Y (\lambda G.\lambda x.\lambda y.x ~ y ~ (G ~ x))$

### 2) Будем понимать запись $x_1 : x_2 : \ldots : x_n : nil$ как список $[x_1, x_2, \ldots, x_n]$. Здесь $nil$ — пустой список. Пусть дано определение бесконечного списка $l = 1 : l$. Дайте нерекурсивное определение бесконечного списка $l$.
$l = Y (\lambda L.1:L)$

### 3) Пользуясь комбинатором неподвижной точки, сконструируйте:

1. такой терм $F$, чтобы для любого терма $M$ выполнялось $F ~ M \rightarrow M$\
   $F = Y ~ (\lambda f. \lambda m.m)$
2. такой терм $F$, чтобы для любого терма $M$ выполнялось $F ~ M \rightarrow M ~ F$\
   $F = Y ~ (\lambda f. \lambda m.m ~ f)$
3. такой терм $F$, чтобы для любых термов $M$ и $N$ выполнялось: 
   $F ~ M ~ N \rightarrow N ~ F ~ (N ~ M ~ F)$.\
   $F = Y ~ (\lambda f. \lambda m. \lambda n.n ~ f ~ (n ~ m ~ f))$

### 4) Пусть имеются взаимно-рекурсивные определения функций $f$ и $g$ $f = F ~ f ~ g$ $g = G ~ f ~ g$ используя комбинатор неподвижной точки, найдите нерекурсивное определение для $f$ и $g$.
$f = Y ~ (\lambda f.F ~ f ~ g)$\
$g = Y ~ (\lambda g.G ~ f ~ g)$\
$f = Y ~ (\lambda f.F ~ f ~ (Y ~ (\lambda g.G ~ f ~ g)))$\
$g = Y ~ (\lambda g.G ~ (Y ~ (\lambda f.F ~ f ~ g)) ~ g)$

### 5) Предполагая наличие в языке: чисел, $\lambda$-абстракций, условных выражений и логических значений, операций над числами (сложение, умножение, вычитание, сравнение и т.д.), определите функцию fib n, которая вычисляет n-ое число Фибоначчи. Дайте нерекурсивное определение для функции fib.
Рекурсивное определение:\
fib = λn. if n <= 1 then n else (fib (n - 1)) + (fib (n – 2))\
Нерекурсивное определение:\
fib = Y (λf n. if n <= 1 then n else (f (n - 1)) + (f (n – 2)))

### 6) Пользуясь полученным на предыдущем шаге определением, вычислите fib 4.
fib 4 = Y (λf n. if n <= 1 then n else (f (n - 1)) + (f (n – 2))) 4 =\
(λf n. if n <= 1 then n else (f (n - 1)) + (f (n – 2))) (Y E) 4 =\
if 4 <= 1 then 4 else ((Y E) (4 - 1)) + ((Y E) (4 – 2)) =\
(Y E) (4 - 1) + (Y E) (4 – 2) =\
(Y (λf n. if n <= 1 then n else (f (n - 1)) + (f (n – 2))) 3) +
(Y (λf n. if n <= 1 then n else (f (n - 1)) + (f (n – 2))) 2) = \
(λf n. if n <= 1 then n else (f (n - 1)) + (f (n – 2))) (Y E) 3 +
(λf n. if n <= 1 then n else (f (n - 1)) + (f (n – 2))) (Y E) 2 =\
if 3 <= 1 then 3 else ((Y E) (3 - 1)) + ((Y E) (3 – 2)) +
if 2 <= 1 then 2 else ((Y E) (2 - 1)) + ((Y E) (2 – 2)) =\
((Y E) (3 - 1)) + ((Y E) (3 – 2)) + ((Y E) (2 - 1)) + ((Y E) (2 – 2)) = ...\
((Y E) (2 - 1)) + ((Y E) (2 – 2)) + ((Y E) 1) + ((Y E) 1) + ((Y E) 0) = ...\
1 + 0 + 1 + 1 + 0 = 3




